8,000人逼爆九龍灣輪罩

8,000人逼爆九龍灣輪罩

【本報訊】武漢肺炎疫情繼續肆虐，政府漠視市民需要，令一罩難求，有公司日前宣佈，於九龍灣工廈外售賣1.1萬盒由杜拜採購的口罩，每盒80元，每人限買兩盒。消息傳出即吸引8,000名市民通宵排隊輪候，口罩原定分兩日發售，主辦方免市民再排隊，決定昨日售出全部口罩，惟有成功購買的市民質疑口罩太薄。公司負責人承認，採購口罩過程倉卒，強調憑良心做事，並非出售黑心口罩。

相關新聞：三方施壓奏效 林鄭終跪低

買口罩人龍圍繞多條九龍灣街道，部份人更要在馬路上排隊。 劉永明攝

排隊市民：香港人悲哀

為搶購口罩保命，陳先生前日下午2時與父親一同到場排隊，父子排在隊頭附近，他表示家中尚有約100個口罩，足夠一個月使用，「啲專家講疫情最高𥧌係4月，100個根本唔夠，所以出嚟排。」排隊人龍越夜越長，不乏長者，有人更帶同帳篷、棉被、地席，約5,000人通宵冒着寒風排隊。

至昨早7時，人龍已達8,000人，由九龍灣臨興街一直延伸至臨利街再折返，由於人數眾多，部份人被迫出馬路排隊，連路邊車輛亦遭人潮包圍，部份車輛需慢駛，令交通擠塞。至早上8時，該公司職員到場，勸喻遲來的市民不要再排隊，但部份遲來的市民不理會，人龍最高峯時排至臨豐街。在場市民坦言第一次排通宵，更形容為口罩通宵排隊是「香港人悲哀」！

前日下午已排隊的吳氏父子購得口罩後稱：「政府唔封關，做咩都冇用。」 翁鈺輝攝

職員提早於9時許派籌及開售，然而，購得口罩的市民打開包裝即發現，口罩雖有三層但仍較市面的薄，甚至透光。引起質疑的是其中一款「YESPACK」口罩，盒上印有「Disposable face mask（一次性口罩）」字樣，產地為「United Arab Emirates （阿拉伯聯合酋長國）」。盒上介紹該口罩「良好透氣」、「過濾能力高」等。

公司原定昨派3,000個籌，每人限購兩盒，另外5,000個籌將於今早派發，每人限購一盒。由於現場輪候人數眾多，負責人決定出售全部口罩，免市民再於街上輪候，直至昨晚7時，所有口罩售罄。該公司負責人羅先生指，於亞洲地區採購口罩較為複雜及困難，故公司派員到杜拜尋找供應商及廠家，希望用公司資源回饋社會，「幫到多啲香港人」。

對於口罩遭質疑太薄，羅先生承認採購過程倉卒，公司同事已為口罩進行初步測試，建議市民可先尋找官方資料才購買。羅強調，是次賣口罩是基於良心，並非黑心貨品。

■記者翁鈺輝、劉永明